{
    "question": "Boleh minta contoh soal dari ungkapan maksud?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Maksud -&gt; Idea or opinion<br><br>I think the best way to be expert in mathematics is by practicing everyday.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "definisi-positive-adjective-itu-apa-dan-contohnya-569",
            "question": "Definisi positive adjective itu apa ?? dan contohnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Definisi nya sudah diterangkan oleh mbak Karina, Yaitu berfungsi untuk menambahkan keterangan kata benda (noun),\u00a0 saya menambahkan contohnya saja <br><br>He has beautiful garden = adjective -&gt; beautiful noun nya garden<br><br>He has sharp eyes = adjective -&gt; sharp dari noun eyes<br><br>He loves to paint beautiful home -&gt; adjective beautiful dari noun home <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-inggris-dia-mengernyitkan-alisnya-547",
            "question": "Apa bahasa Inggris dia mengernyitkan alisnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "he furrowed his brow",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-membuatmu-suka-dengan-cerita-malin-kundang-apa-saja-yg-d-727",
            "question": "Apa yang membuatmu suka dengan cerita malin kundang    apa saja yg dapat diambil (pelajaran) dari cerita tersebut?? (minimal 2)\r\n\r\njawabnya pakai bahasa inggris y.. \r\nplease....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak boleh membantah kedua orang tua ..<br>maaf gk bisa bhs. inggris !!<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. bercerita realiti dan fakta<br>2. bisa dijadikan pelajaran buat kita<br><br>hikmhanx kita tidak boleh melawan ortu terutama ibu kita,, karena dia yg mengandung kita selama 9 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "descriptive-tentang-aula-987",
            "question": "Descriptive tentang aula",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ruang besar atau pendapa (di gedung sekolah dsb) untuk berapat, mengadakan upacara, dsb<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hall is a room that used for many kinds of activity. like for meeting or workshop<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-kalimat-verbal-dalam-bahasa-inggris-610",
            "question": "5\u00a0kalimat verbal dalam\u00a0bahasa inggris?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "We play football every morning<br>I go to the market every sunday<br>She plays soccer with Ella<br>He goes to the library<br>She buys some books in the store<br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-suruh-mengubah-kalimat-berikut-ke-dalam-bentuk-pasif-mereka-so-444",
            "question": "Di suruh     mengubah kalimat berikut ke dalam bentuk pasif mereka\r\n\r\n soalnya\" it is dais that many people are homeless after floods\"\r\npeople say that arthur is very rich",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "it is dais were\u00a0nomeless after floods by many people dan People was say athur is very rich.<br><br>Sorry if im wrong ty:)x",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-1-contoh-recount-text-732",
            "question": "Buatlah 1 contoh recount text",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "last holiday i went to my grandparents house. me and my family went to a mall",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-pecakapan-bahasa-inggris-tentang-pemesanan-meja-di-618",
            "question": "Buatlah contoh pecakapan bahasa inggris tentang pemesanan meja di restoran..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A: i want to ask permission<br>B: yes of course<br>A: two days there will be an event in my home, can i order 2 pieces of table<br>B: of course may be happy<br>A: ok i&#039;ll wait for tomorrow<br>B: okay, thank you&#039;ve booked a table here<br>A: you&#039;re welcome<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>A: Good afternoon <br>b: Good afternoon, can I help you? <br>A: I would like to reserve a table, for tomorrow afternoon? <br>b: yes, it could. for how many people? <br>A: I would like to reserve a table for lunch two people! <br>B: Yes sir, tomorrow daytime table number five <br>A: Thank you<span>.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-bahasa-inggris-noun-clause-387",
            "question": "Kalimat bahasa inggris\u00a0noun clause",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I forgot that the fact was very important<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin yang first conditional,second conditional,sama third conditional<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-belum-mengerti-dengan-jelas-tentang-past-perfect-tense-523",
            "question": "Aku belum mengerti dengan jelas tentang past perfect tense.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "The PAST PERFECT TENSE indicates that an action was completed (finished or \"perfected\") at some point in the past before something else happened. This tense is formed with the past tense form of \"to have\" (HAD) plus the past participle of the verb (which can be either regular or irregular in form):\n    I had walked two miles by lunchtime. \n    I had run three other marathons before entering the Boston Marathon .",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>ita menggunakan Past Perfect (simple) tense untuk menunjukkan suatu tindakan di masa lalu berkaitan dengan tindakan lain sebelumnya di masa lalu. Bisa juga\u00a0pengertian Past perfect tensedigunakan utuk menjelaskan kalau sesuatu terjadi saat sebelum waktu spesifik.</span>Penggunaan Past Perfect Tense1. menceritakan sebuah tindakan yang sudah selesai sebelum tindakan lain di masa laluRumus = had + past participleContoh:<span>a.You had studied math before you moved to los angeles.<br>Kamu sudah belajar matematika sebelum pindah ke los angeles<br>b. You had not studied math before you moved to Los angeles.<br>Kamu belum belajar matematika sebelum pindah ke los angeles<br>c. Had you studied math before you moved to los angeles?<br>Apakah kamu sudah belajar matematika sebelum ke los angeles?<br>2. kalimat pengandaian (Conditional Sentence) Type III</span><span>If + subject + Past perfect + would have + verb III<br>If we had known the answer, we would have told you<br>Seandainya kami telah tahu jawabannya, kami akan telah mengatakan padamu (kenyataanya kami sudah tidak tahu jawabannya)</span><span>3. kalimat tak langsung (reported speech)<br>Reported speech adalah kalimat yang digunakan untuk menjelaskan perkataan seseorang. Kalimat ini mengubah dialog menjadi kalimat biasa<br>Ann: I have searched all the rooms.<br>George: Ann said she had searched all the rooms.<br>George : Ann mengatakan bahwa dia sudah mencari semua kamar</span>untuk pembahasan selengkapnya tentang reported speech dalam berbagai tenses disini3 Rumus Past Perfect Tense<span>\u2022 Positif (+)<br>Subject + had + verb III + (past participle) + object<br>\u2022 Negatif (-)<br>Subject + had + not + verb III + object<br>\u2022 Tanya (?)<br>Had + subject + verb III + object ?</span>Contoh kalimat \u2013 Past Perfect tense:<span>They had been here before 1945 (+)<br>- mereka telah berada disini sebelum tahun 1945<br>They had not been here before 1945 (-)<br>- mereka belum berada disini sebelum tahun 1945<br>Had they been here before 1945 ? (?)<br>- apakah mereka telah berada disini sebelum 1945 ?</span><span>She had gone to Amsterdam when I called her (+)<br>- dia telah pergi ke Amsterdam ketika aku meneleponnya<br>She had not gone to Amsterdam when I called her (-)<br>- dia belum pergi ke Amsterdam ketika aku meneleponnya<br>Had she gone to Amsterdam when you called her ?<br>- apakah dia telah pergi ke Amsterdam ketika kamu meneleponnya ?</span><span>Keterangan waktu (Adverb of time) yang umum digunakan dalam\u00a0past Perfect tense:<br>after, before, already, as soon as, just, yet, until, till, by the time that.</span><span>Past Perfect tense\u00a0juga digunakan untuk ungkapan seperti : \u201cI wish\u201d, \u201cas if/though\u201d and \u201cif only\u201d.</span><span>\u2022 I wish I hadn\u2019t gone there ( aku berharap aku tidak pernah pergi kesana )<br>\u2022 Jono looked as if he had done something terrible. ( Jono tampak seolah-olah ia telah melakukan sesuatu yang mengerikan )</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}